［26］繼續電單車經驗交流（15）

繼續交流 愛26請正評

😁

繼續留名學嘢

新po 留名

小心狗公

KTM好樣衰

KTM追擊手

賣左車儲錢買675r留個名先

RC

噁心390

MT車主

390世界第一

外形無敵，內在就唔知道了

外形無敵

你會喜歡嗎？鍾意就好鍾意lor...

琴日終於走去買頭盔 去到試zeus細碼都唔啱 頭太細 最後買左shark嘅D-SKWAL 細碼先啱 $2490

改改塊風鏡

改完都係...

我覺得頭燈先係

Lm

各花入各眼姐 入門級最好玩係佢了

有冇師兄試過路試落雨取消？
要等幾耐先有得再考

頭燈先係KTM 靈魂，

有快期

樣衰=KTM靈魂

好開心引到熱烈討論
上個post後期好悶

KTM 靚唔靚就真係各花入各眼

除左腳車,玩既就一定唔會揀啲日本公廁車,甩左貼紙都唔知邊部打邊部

巴打而家揸邊部？

一野屌哂所有日本車

幫下你,你踩KTM, 我踩日本車,再搵多個踩下羊/36

不停踩就會有人出黎護航,護護下就會出真火,跟住就lebal 啲人係乜乜狗

到時就好似手機台咁熱鬧,連harry leung都唔洗再出post,安心食花生

到個陣,帶頭互踩風氣既你一定好開心,好滿足

哈利娘

世事看透ed

上網 當笑話睇啦

巴打你地去邊到搵喉多？全新二手都得 而家用緊個條太嘈想轉返靜啲既

唔改喉用番原裝就最靜
唔明點解個個都話要改喉，明明原裝喉最靜，最慳油，最低廢氣排放

就係想搵返條原裝喉
本身個條放左

因為好多時46司機唔望鏡 , 大聲左佢睇唔到都聽到
改喉如果係full system改的話個力水明顯有改善的

大把MK fung歌、dc9廢老撞聾
你改到幾嘈佢地都聽唔到

唯有自己小心d推握好個位置
打唔打燈都當佢有機會Cut先

滅聲咀

我等咗2個月

放心，有快期一定畀受天氣影響嘅人先，不過你前面有幾多受影響就未知

通常都會比快期你
我試過考三次
三次都落雨
記住聽運輸署電話

依個真呀 不過都想由每個唔同方面去maximize 個安全性

好
我跟觀駕 希望會快啲

新呔通常開呔要 幾多咪

其實唔少人改係為減重

Gts爛左 左鏡 有無車房介紹換雷神/其他前置鏡

考慮緊淘寶鏡 但會無左指揮燈？

換全梳喉架車低轉扭力同加速會差咗啲
但高轉會爽啲 同架車輕啲所以極速高左

利申個人感覺

主要係外型姐
香港好難拉到極速 除左150cc

下星期六可以拎車

啱呀 喉外觀野黎 冇咗飯盒型好多

Btw 夜晚搵條大直路都可以轟下部車試下極速嘅

巴打買咩車

mt03

600cc以上就難d

R3 日日凌晨出機場扭到盡

買左個頭盔網但唔係好知點勾住個車尾
有冇人可以教下我

巴打 我都係住屯門 見到see個hi

勾住啲架 或者 自己勾自己

我個架R3黎 好似冇位可以勾到

你咩車

F4

可能要包埋成個 後座

咁你等觀駕電話
我嗰次大約個幾星期收到電話

要知道扭力好睇個engine 的compression
原理好似一個人食一樣的野但係痾多左屎 , 個input 冇咩變個output大左 所以低轉會細力
比多番啲油加番大個input , 當input 量對番output量部車先發揮到

lm

乜唔係回壓問題咩

我諗巴打個講法
其實套用落死氣回壓都幫到個理解嘅

可能我講野199 其實係回壓問題 不過癈事打太detail 我又會打到199 其他人又睇唔明

其實改exhaust 好睇你點揸 , 你換直通喉就唔會玩低轉
改完exhaust 唔改轉動system 又會奇怪
想做乖仔 唔怕悶 又想靜 用番廠喉啦
改車最緊要你心水 , 冇話比多左錢改左野就爽皮啲

咁可以扣自己
我指個網自己，唔係你

結論係點改燃油效益都係低咗

睇你追求啲咩 , 各花入各眼

勾乘客腳踏得唔得？

想問下大鷹王行龍翔道 會唔會比人推車推到傻？

睇你點渣嘅啫
大鷹好車

唔會,日頭長期塞車,夜晚行得慢就咪行快線,邊有人推你

嘩會唔會引到肥絲入黎留言

佢入左黎都唔會睇到佢留言架啦

其實龍翔道啲爛地係咪唔會有人整
每次都揸到屎忽痛

其實真係好撚型

準備好比人批鬥未

東九龍出深水埗焗住行龍翔道啦

其實呢架既樣先係fireblade應有既樣

KTM RC型好多

Btw新版部Duke其實唔錯

rc係型，不過單缸同埋油缸真係太細
另外2018rc390都仲未換新duke既彩mon

考大球場報駕得好定K&K好?
KK學車租車plan抵玩，賤輝有八字技巧班
定係報完KK再搵駕得好補下鐘？
有冇報過既人可以比下意見

300級想要彩mon

對面線入貨櫃碼頭個隻s灣咪有鋪過

下 18年cbr正撚到喊喎

RR
冇錢買

掃桿埔個8字應該係全港最易，應該邊個教都唔係問題，主要係自己。

批鬥大會！正式啟動

利申:MC51車主

斜度同闊度果方面最易
但佢好短冇其他地方咁多時間拉直架車

18年cbr1000rr轉款咩？
有冇圖睇下

帝皇既風範

卜水叔叔不行了

下，250rr型好多喎

如果為左代步 買電單車係咪好on9

平時由mk出九龍灣返工放工 迫到喊出嚟

絕對唔on9

電單車一向都係代步首選，你識攝車就唔會迫架啦

多謝爸打們

我搭車返工 來回加埋要個半鐘
揸電單車 半個鐘

新手留名 睇左好耐新手車 學牌出小忍250r 有無問題 有無咩要注意 感謝

做埋考試車？

多謝你回覆 我見好多巴打都話用自己車考好啲 始終揸熟左 同埋我強制報駕院 路試未決定 有無咩建議

跑款打8字
一定係高手

想自己車考就跟隊出msx啦
無謂難為自己

難打8字
舊250豬頭樣衰

明哂 多謝巴打 咁我唔用自己車考 純粹講小忍250r對新手黎講又適唔適合

唉同你相反，搭地鐵返工半個鐘
揸車連攞車泊車再行要50分鐘

焗住做holiday driver

適合既
不過你一係150一係300啦

250 年份太舊 畀人玩到殘哂

Budget幾多

多謝咁多位巴打 其實我都1516緊

方案一 買新車 R3 / ninja 300 /其他入門跑 大概5-6萬 都係做分期 fg無咩錢

方案二 買二手操熟先 預二萬至三萬 都想搵番跑車款 雖然無咩選擇

或者有無咩建議 麻煩巴打們

二手R3 / Ninja300，新車唔抵買

係咪話r3 2019年會轉款

雖然都知係流
不過FF下都好

二手都唔抵

好多都4萬尾up 又係加多少少嘅遊戲

我係你 我就會上左堂先 睇下自己對電單車哩樣野上手得快唔快/熱誠大唔大 如果你好似我學車咁日日夜夜都諗住電單車 上堂又上手上得快 我勸你正正經經出部二手600算了 假設你冇乜代步需要

利伸學牌600rr

巴打點睇suzuki部DL260,因為平時成日周為去同埋露營影相，所以想出部多功能車黎用，而大cc數既多功能車自己唔多夠力控，想問問各位意見

好

上28car睇中架 07年既ZX6R 放緊4萬8

大家對呢架有咩睇法

DL250?
有車友話副偈太重做唔到多功能
搞到車重同600cc差唔多
唔諗下NC700/750X?
大cc但匹數唔太大
重心低好似幾易揸

有冇link望下

岩岩考完牌 想買架17/18年forza300玩
有冇人知保費大約要幾多

千5咁上下

要約睇車睇下機器狀況同保養先話到你聽抵唔抵

當正常無暗病行得走得

4萬8買得過?

換左對四之後個brake好軟 應該點搞
除左換上泵之外有無其他野可以幫助改善
朋友話係我條frando brake鋼喉太垃圾唔得 叫我換過條

車太重不利off road我明白，不過香港地冇咩幾可可以揸到出off road先有campsite黎講，roadtrip同日常腳車應該夠用？同埋睇番nc750座高成830mm小弟我呢D短腳撚真係怕舞唔掂

好易渣架咋 渣得掂150就識渣佢

新車不如ninja 400
全新400同全新300差幾千

二手就唔好諗咁多行得走得就係
你揸一排都想換架啦

諗住考電單車
係唔係最快去觀駕報強制，然後跟街場或者駕院考都得?
頭盔係唔係要自備?
求指教

咩車上對四 唔係隻隻泵夠力推

路試跟返駕院d期會快d
可以用公廁頭盔

個價都正路 睇完車正常冇漏油冇盛壓番佢一兩三千成交

我諗佢用第一次 落左堂即刻上黎問邊到買新頭盔好

呢d唔係成套換既咩

如果個泵夠力泵郁4隻遮咪唔洗換

我都係因為代步
同你講一流

原裝應該夠力推 因為我frd都係咁換
但佢條係hel嘅鋼喉同埋換左牛角
諗住原裝泵夠力就唔成套換

咩車黎？

Shoei 隻變色鏡又幾方便，一千蚊抵畀

垃圾mslaz

150cc唔駛搞太多制動野啦
鋼喉靚呔靚皮就ok夠用

因為識人平所以先換左個brembo普通對四
但換完個手感好軟
又唔想洗錢換泵 始終呢部拎黎代步
我而家係咪應該換條好啲嘅鋼喉

睇來真係好平，代步都brembo，
拆出來放二手應該都有得賺

本身諗住換皮算
佢話平啲俾我，咁岩隻騰訊走得甩有少少斬獲就敗左家

玩得QQ順手換埋手泵、鋼喉啦，做愛要做全套呀巴打

鋼喉我之前已經換左 但果陣貪平換左台仔野
我frd原裝泵+hel鋼喉都唔怕軟
我等陣好耐先到家鄉 好彩放得切，放完無耐已經跌翻落去

有無住四順既Ching 呢排發電站個邊密密抄

星期六拎車啦

巴打出咩車

學牌mt03

係咪新車唔好拉太高轉
會唔會好壓抑

d人話新車runin唔好高過5000千

頭300公里慢慢揸等副計磨合下先，300換完油再run個800再換多次就差唔多

說明書係咁寫

未到手所以未睇

等咗幾耐先有車拎？

3星期

幾時考

9月

慢慢渣啦 個人都要run in

師兄 我個架7XXX km run in 完未？

港島有冇邊到考電單車排得快？同有冇推薦邊到學好？唔該

R1揮手

呢排fb 好多小忍放

港島 掃杆埔 同 鴨脷洲

係我就唔放，有新款出先放車實低價
而且300靚仔過400

Btw都好多新R6放

而家唔放到遲下400二手盤放出黎
300真你冇訂企

唔講都唔覺，成15架二手r6，係咪有乜問題

準備萬八買300

有d炒過就在所難免
另外香港地最適合揸就係300cc級
600對上適合玩樂，其實揸得唔舒服
有唔少人聽其他人講有大買大、大車抵買就中左招

大車係抵買係好力
但車重、保養、熱力都應該考慮

agger, 300 上山過彎250km/h 輕輕鬆鬆

果部NSR600

上車輕鬆，著車即鬆

有d有改仲貴過18新車

正常呀，全梳蠍子加o記頭尾咼

依家已經冇咗落地減半依回事，你地唔覺啲二手車越賣越貴架咩，不論46同26

根本有大買大就唔岩套落所有人到

啱啱見到henry一家睇個仔考強制

Option買就係錢，裝咗上車邊值錢？

冬天無得頂，夏天熱到春袋出煙

冇人楂R1?

一揸得耐對腳就好似就燒熟咁

熱得滯又驚佢死火🤦🏻‍♂️

係

睇你咩出發點啦 玩樂一定600好玩過300
代步就一定雙缸仔舒服既

應該合格？
噤多車比佢練

佢個仔,可能唔知咩叫做[家人反對,要偷學]呢樣野

屌 考狀態姐
合格

學完車想買新R6
時不時攞嚟代步
有冇巴打可以比下意見

死心吧

點解

代步

都係得一兩日攞嚟代步返工放工
假期先出去揸幾轉

你地架車用咩cam

可以問daddy拎部HP4 揸

勁扒

Gopro?

自己就用Gopro掛頭盔

今日元朗工業機路線，一 take pass。開心到呢～
本來以為會肥嫁啦
中間仲停車入左次空波
要舉手落右腳踏返
好彩都 ok 姐～

Btw, 有無 250~300cc 既羊推介啊
利申，本人唔高大，得 155cm
但想揸羊
主要上水大埔往來

後面唔用?

我166揸150羊都要踮腳

揸冷門車留個靚名

韓國車？

Buell

Force? Yamaha d 羊明恰短腳人

小心上面有人一見到疑似女仔就pm你

pcx，原本想升級望下隻腳都係不了

外國撚？

msx125 是咪上到公路就好唔穩

轉300cc其實ok
利申 米六

新界西撚
香港其實都有幾架Buell
但集中在港島

會唔會用架mt03練斜八？

有次係八仔見到架街車雙騎住女朋友
好似過千cc d聲又係jjable

哩個牌子啲車搵邊個入？

執咗粒啦喎

屯門好似冇咩地方練8字 可能到時係番元駕練

新手想買架2手26有咩要注意？

搵個識睇車既人幫手睇

各位巴打好 小弟新牌想出啡鈴車 有咩好玩？
Cbr250好似好正

睇運氣

之前好似文偉做過代理入左一批新車/二手車
我果部就係之前車主日本運過黎

鐘意就去馬 唔洗諗太多

我都覺呀

楊小坑

Rr同r差好遠

夜晚好似唔多車上落 可能得

想考想左好耐
預算由零開始學車考牌6-7k，頭盔1-2k
請問一年後想出架新車（代步用）分期供，仲有保險果啲要預幾錢左右？

咁你都要講咩車先得架

不過條路好闊

疊茵庭後面都少車

車款唔太重要綿羊仔都得，不過要行屯公係咪起碼要200cc?🤔

TMax530DX 啦 10零萬，仲有燕梳

300cc 大約預50k-60k
想分期自己計息
牌費保險雜費預 4k
睇你裝唔裝車cam 預2.5k
防盜 車cum 手套護具再另計

唔該哂 我可能考住牌再儲下錢先再慢慢補

好扺喎

基本野

有冇人呢幾日出車仲堅持戴住full faced

得一個
焗用

有冇巴打可以係我買兩手車時幫我cheak下架車
比返幾百蚊你
同埋有邊到買兩手車好
想買架忍300/r3

原裝衫
寧願要少改裝
咪數少

幾百蚊就免喇
你睇下有冇方法俾到聯絡方法我

利伸冇用TG

唔該巴打 你有用咩app我就你

連登冇pm架？

🙋🏼‍♂️🙋🏼‍♂️🙋🏼‍♂️

Full leather

講下新車
有人好肯定咁話下年出
4肛ZX25R
乜有新聞咩？我就唔太信

Young machine d料信幾成好

冇可能啦 以前既年代因為冇法律 車廠可以開發多缸數黎拎最大既馬力
以日本本土為例 250cc最大馬力為40ps 你係車廠你會開發雙缸拎最大馬力定係開發4缸再封印架車

岩岩有單學牌大山炒車

又係mt07

07咁好灣都.... 心雄呀
睇其他相個師兄好似唔係好郁到 希望冇事

學牌咁堅

07我反而冇fairing咁好彎

唔貼埋呢張?

渣過架07一排 落灣又快又輕咁

冇馬力限制都可能驗唔到廢氣
以前大部份四缸車例如VFR/RVF400原裝59匹
見外國有人解鎖完上dyno去到七十幾八十匹

學牌買車，一步到位

MT07真心易渣啦我覺得
心態唔得既俾架250俾你都係炒

學牌俾咩佢都炒架啦

買部03算啦

冇

點解上到到荃錦仲掛住個學字

冇事嘅，邊有咁橋比人捉到丫

我覺得直頭冇掛

一定冇啦

各位巴打想問下邊到買頭盔好，想買個full face，小弟怕比人搵笨

利申上緊強制既新手

車迷迷

未考無得重考, 考唔考到都係問題....

城？

預幾多budget

呢度都有人講唔掛咪得 你問下佢咪知

Yes

有冇巴打學牌岀車跟住冇掛牌周圍揸
知唔知比人捉到會點

都諗住一直用落去，如果價錢同實用性係有positive relationship，其實二三千都ok，巴打有推介？

Thanks 巴打

小妹絲打黎

連登係唔會有真絲架

咁都比汝等豬到

罰錢 完

你開個新email俾我俾contact你又好點都好啦

見過幾次,態度好啲,唔係大CC+啡鈴車,多數都放你走

有冇巴絲打有淘寶避震經驗
利申hyosung gt250r

會唔會停左你個學牌？
如果上左禁學或者隧道都係罰錢就算？
感謝巴打解答

拎左車

相

聽聞係唔炒車就罰錢了事
炒就告老不

漏咗 仲有告無牌駕駛
聽番嚟 未經證實
想問下有冇巴打熟法例？

睇佢想唔想做你架姐

學牌出新車 裝左pk 膠未

好有勇氣 我都係考完先出mt07算

主要係我唔識check 舊車 ,驚買錯 整完仲貴過買新

邊有人一開始就識 第一架車冇人幫睇我都覺得買新好過

03隻藍好睇過07咁多

07我覺得黑黃靚仔D

上代07藍有銀色好睇好多

03係好睇過07

唔好浪費無謂錢
利申：經驗之談

其實最主要唔係錢嘅問題，係責任嘅問題。

好樂意分享我小小既電單車知識俾你 但冇得pm交換聯絡方法真係好鳩

利伸 非基

學牌都係牌 如果炒左係會告老不 再睇時段路段告埋你違反學牌條例 後者冇記錯罰450 但以我所知唔會影響你考車

換車啦

韓國車評價好似好差 但冇身邊人渣 樓上個巴打渣成點

頂住呀

唔影響考車，但有機會影響保險。
就剛剛大山個例子，佢第時買保險好難買，一係要比多啲錢，嚴重啲分分鐘拒保，即係唔做你生意，到時想買車都買唔到

小弟淘寶買避震中過伏咋，未渣過
不過見幾千蚊架gt250r都有心郁

我2手返黎行左40000ok,玩左3個月都無咩問題，不過韓國無咩補品改裝料

鍾意日劇goodluck 果款sr400
不過冇閒錢玩，買代步就唔會囉，渣得多覺得好多司機亂來

我見淘寶咁平先想玩下

我2手返黎行左40000km,玩左3個月都無咩問題，不過韓國無咩補品改裝料

平平地搵下yss?

仲有冇咩特別
當初見韓仔車咁平都有考慮過

其實真係唔建議玩韓仔啦

淘寶好多都係通用 彈簧同阻尼未必啱架車 格硬上仲衰過原裝 比多少少上yss之類專用啦
btw 架車食唔食油

其實咩情況下會俾人告老不？

我實際無計過，我估都要0.7/8一公里

又幾靚仔喎衰鬼

自膠 應該0.5/6毫子

嚇死咩

個個都唔建議，但係從來冇人講過原因，只係講韓仔，不了

兩個月前我都想要呢部 係幾靚仔

冷門車
維修保養零件難搞難搵
補品少
樣唔靚
副偈弱
二手市場難放

岩岩第一次行左次大山 其中有幾段路笠笠凸凸咁 好難行 落山果陣隻手好食力

除咗罰錢仲可以點？
釘你學牌？

所以學牌仔最屈機

真係幾冷門既 ，不過零件其實都易搵，只係一般無車房會有，要返去代理拎

按法律 無牌駕駛 無第三者保？
刑事黎喎
利申：鳩up

學牌己經係一個駕駛執照一種，學牌都有公司肯出三保

真9 up
唔掛牌出事保險公司有機會唔保

細心留意一下，叫你唔掛學牌果啲人通常都係已經考左牌嘅人。
真係有咩事起上嚟，佢係唔會理你幫你，再會踩多腳話佢講你又做？

見到FB d人講野真係好笑
人地炒車就唔批評得既

你學神玩到拆學牌上山劈
自炒飛落山真係自己攞黎，好彩冇撞到人

大家都係揸26 ，有冇諗過如果害到人咁點？
試諗下如果佢飛過對面線炒親你
Sorry保險公司唔會賠，個學仔亦可能冇錢賠比你
你部車就算Total/你斷手斷腳又或者rip左
個學仔坐下監破下產拍拍籮友
你就慢慢享受個後果

mt07 個單？

謝天華昨日在庭上承認違反學車時限及駛上高速公路兩罪，被判罰款770元。 DV圖片

謝天華前年因醉駕被罰停牌18個月，剛於去年底停牌屆滿。可復牌駕車的他，今年2月揸學神電單車時，被警方截查發現他違反學車時限及駛上高速公路，遭票控兩罪。案件昨在荃灣裁判法院提訊，孤身到庭應訊的謝天華承認控罪，被法庭判處罰款770元。

唔記得UP圖

離合去到磨擦點，再比油，feel 架車郁
先放腳製，一路都hold 住磨擦點
到架車夠力，再比油，放哂離合

其實可以同步做，但初學，要易記
先叫你搵完再比
同步做先正常

其實真係金同步做開車先爽
但考牌果下安全D好，衰溜後好唔抵

一定要停，唔好博，記住你係考車，唔係揸車
你係演員，唔係平民

好，收到
港島線真心多痴線路人

我廿五號考

到比油果時放膽d比大啖d d 油
但唔係扭到盡 覺得比平時嘈都夠

八字要學習抬高頭，早啲擰頭，一上鈄就要擰定頭,一落鈄，就要擰定右
眼先到，再轉灣上落鈄
擰得好，可以 break 都唔洗用就打到八字

斜八根本就係考心理質素
好多人係外面打得幾好都好一考試就收曬皮

我就係
樂富打一百幾十個無事，偷入去打都無事
一考就出事

我學神都會咁，而家渣慣左就發覺唔怕有dd 溜一溜既就同步以下動作

慢放極力子
一路比油
慢放腳製

同步做，極力子放得溫柔d

架車去就可以即刻鬆哂腳制，但繼續慢放極力子

用前腳掌踩實，唔駛聚落去，你踩到底就係max

唔會你聚落去個brake 會勁左好多，放鬆d

你可以試下唔好開車，拉住極力子，睇下踩幾多唔會溜，你會有信心d

牛肺車一定會有呢d 問題
考26 仲要考運氣，搵到架正常車

暑假應該無咩校車

why not both
路試考運，八字考車同技術

我車頭同車尾係唔係應該都插住三枝香去考
又要拜神又要學車好忙啊

考到牌揸出街
有無意外都係運氣架啦

咁26又真係本身兩者都要

我買二手小忍，唔識保養，條車鏈已經乾過阿浪塊面，同有d 鬆

我師傅叫我快d 渣架車比佢搞同唔好重brake.

點撚知放工唔夠訓入個街坊彎太快，重brake 甩鏈係彎心派車

*阿婆塊面

我都訂左呢隻配色既r6 無銀色型好多

好危險
有無受傷？

你諗返強制試點停格仔

燈位停車 轉一波
真係停定落車先n
可以二轉n 佢鬼知咩

做乜唔早少少落定2波？

考牌既話離遠見到就嚟停會提早少少收慢
3轉2，然後臨停先2轉1
考試可唔可以臨停3轉1就真係唔知

考試d車3波太慢分分鐘 卡卡聲 比人kick 波段車速不符

有冇人學牌已經係用rev match黎落波?

我成日3落2，2落1都chok過貓王，慢鬆制就好d

不嬲教都係教快拿慢放極力子架啦?

冇教過

睇13N學咗,仲1take pass埋

係咪退檔個條，睇完自己做唔到

退到但動作無咁快手

佢平時連退3波，唔係好識peocess個動作

拉，退，補油，放

應該係咁

有無cafe racer巴打

想買對手套學車同之後用
上網見到Benkia 二百幾蚊
想問下呢個牌子o唔ok?

學車手套淘寶好(我覺得薄d手感好d) 成師之後再睇需要買長/短手套

放極力子果下要keep 住比油，好似平時比油開車咁，我自己慣左咁做

btw 正常你要停車唔駛用rev match 架喎，brake then 落波慢放已經會有engine brake 效果，當你你即係brake 都唔落，直接踩落一個波段慢放極力子，停車用哂engine brake 都得，但極力子點都貴過brake 皮啦

rev match 你要落波但要keep 住架車既速度唔會因為engine brake 效果拖慢；係比你落完波再上波用

例如你行緊四波，如果要因為前車減速要踩brake or 收油， 你係四波既時間架車既轉數跌左，你再扭油去加速，架車反應會無咁快，因為架車慢左，

要由低速再加速上去，一開始要大d 扭力，但四波扭力會比三波低。 所以呢種情況會用rev match, 落波比油比大個轉數等係三波高轉都有四波低中轉既速度，再利用三波大扭力加速上番四波咁

唔知有無錯concept, 求指正

當距離燈位3-4個車位，我係4波，要落返1波，呢個時間應該點做?

如果睇13n d片多數見佢都係rev match落到尾再拉實極力子流去燈位

拉極力子落波比油放，我之前睇13n講法應該係叫退檔補油，原理同院較快速起步一樣

求教求指正

rev match係因為想落波冇咁chok/唔想鎖胎
而你講個個純粹係啪低一兩粒直接入架車既power band去加速

btw用engine brake對個極力子唔會有消耗 有都係正常消耗
你長磨極力子唔放先會燒 我渣住架600成日拖波拖到2 30先落brake

你唔係考牌既話，真係得三四個車位要停定咁趕，是咪唔記得左強制急煞

咪brake 之後拉實極力子踩停去，停左落右腳踩番落一波

btw 其實可以動作快係可以落番兩三個波先停都得
退檔補油即係rev match 同 engine brake 檔煞是兩樣野黎

13n 有段片係教你高波點停燈位，佢係教你拉實極力子，連踩到落1 波 with brake 停。 唔駛用rev match. 用rev match 多數係入灣落波keep speed 大轉數，出灣上波加速， 好似係

13n好多片，睇到好亂，有d睇過又好似搵唔到

差咁個極力子

過氣SR車主，呢隻pomade好用，戴完用疏可以疏返個做型出來

有無北區group或者cafe出車group？

留名學野 考車就係為左cafe

個尾箱鎖咗開唔返

今朝有個學神揸mt07入錦田大炒左

又黎？

有冇source

原來兩日前 頭先先碌FB睇到

source?

學牌又無經驗什至p 不嬲都建議細車
但硬係有人要步到位

有邊個學車唔係當自己係車神丫

學牌出r3好冇

覺得自己駕馭到咪好
學牌渣rsv4既人大有人在而且相安無事
你肯尊重架車架車就會尊重你唔fing你落車 我一路都係咁諗

油門在你手 睇你扭唔扭 你唔扭既話俾架一千絲絲你都可以行3 40

想出架2017 黑紅果隻邊到仲有

新車？ 問下萬理達/銀星仲有冇
但我相信會說你買2018

應該學3or3a

佢地唔會理架
網上花生友個個都話要起碼600cc
要死唔通唔比你死咩
揸咩車都有人出事係啱
但學牌出事機會率大幾多先
你死好啦，咪炒過對面線/路人害人添呀

唔好同我講咩油門係自己手
有咩突發野新手唔識反應就講再見
比架125你估洗唔洗咁炒法？

諗住買架2手玩到甩p
2手車淨係識fb仲有邊到介紹

梗係叫你買2017 清舊貨先啦

28car r 3好多盤
買架咪少手數少就ok
4萬頭有 差唔多的話最好簡架換左呔的
又慳2千

1萬咪數算小定多

又撚咗兩舊幾💸

師兄你咁講即係有條好大波嘅女話比你揸但你唔揸一樣，聖人先做到喎

睇咩年份啦
1萬算叫做正常
可以既梗係搵幾千就算啦

好彩P牌出車都無咩特別大事發生過
最緊要揸車安全就得

渡邊直美咁既樣，你揸

睇你點睇啦 我都算過來人
第一個牌就電單車 第一架車就600rr
我心知自己技術唔到班 都知炒低左既後果可大可小 頭半年冇點上過7000轉樓上 俾自己習慣架車既姿勢 動力 道路 先真係開始玩架車 到而家賣埋車轉另一架600 都托賴冇跌冇抄過

補充小小 實有人問 挑你明知自己冇料又充大頭渣600？

我既答案就係 窮丫嘛 同埋唔想哂時間賣車睇車買車 個陣我都好明確知道自己想要咩所以就決定一步到位

如果要上水 大埔兩邊走返工
想買架二手台羊
咩型號，里數，價錢會比較理想
睇中 gts300i, 但一般低里數既
成25k, 好似好貴呢

200i

想問下幾條搶快期問題
1.依家係咪搵人代搶好過搵駕院（觀駕）
2.有邊間代搶大家推薦（天光道）
3.如果搵完人代搶 去邊間補鐘最抵 我見觀駕55分鐘要$350
今日fail左天光道 觀駕話佢地係全快有期 都要等到11月 $1400左右 包4堂
希望咁多位26巴打幫下手

原來觀駕補鐘$170

最尾幾堂臨考先出埋D怪野
轉波有撞擊聲究竟係咩問題

我今日都肥左天光道
留個tg交流下快期心得

小弟岩岩拎p,想買架26玩下
見好多巴打話買2手唔識check 車會瀨野，所以target 新車
見z250sl 新車做緊特價39300,好似好抵咁
但又好似唔見有人提/推薦，所以想請教下各位師兄，究竟呢架車如何
感謝萬分

加2萬買nj 400啦
Sl250 買左到時換車 你賣唔出/蝕好多

釘埋牌 ?

師兄叫人加成60%budget咁得意

加多少少636

加多少少H2R

身邊人真係冇人渣Z250SL
但拎z300黎對比
z250單缸低扭強 極速一百五十幾
車輕10kg 其餘配置都差無幾
我見28car有架14年32K成交 到你賣番出去我諗唔會話好似1000cc咁廿萬買番黎要賣十萬

到想話買ninja400，就會話不如07，650

揸緊sl

覺得睇你身型la 車身輕未必好
d朋友都話出300好過
呢架窄身同比較輕好容易控制
我都係拎p買 香港既路好夠用
同埋有樣唔好 d改件好難買
我係你就去泰力到每架都坐下

睇相幾靚仔，星期六出去試坐下先

14年好似係普通z250 16年先出z250sl

250sl外觀上都幾大分別
好睇過300

似z800 900款

如果新牌第一架車 架車愈易控制愈好既
改件上網都難買? 因為冇乜副廠出定點

我終於p左

成日聽到大家講觀駕啲頭盔臭，咁我又好奇香駕果邊啲頭盔又臭唔臭架呢
好似冇人分享過

叫得香駕梗係香架啦

噴兩下果枝消毒，咩味都聞唔到啦

PCX換死氣喉有冇推薦？
響過原廠啲就夠
budget $1500

唔好傻

細羊唔好換喉
d聲真心唔好聽

For safety,而家太多盲毛唔擰頭就鳩cut

整穿原廠條喉囉

唔好傻，緊係臭啦！
唔好傻，香駕緊係香啦！

即係邊樣

你試下未知

我剩係試過觀駕，真係好撚臭
香駕貴咁多，未試過所以好奇問下佢地啲裝備會不會靚啲啫

靚和臭可以共存的

同佢靚唔靚無關係
係使用者問題
我覺得五舊水買個私家啦

師兄有point

有冇人知p牌車人比人捉到罰咩

加半年P 冇掛P直接重窄

重考*

真係唔明點解會有人認同換喉=安全d
對家電單車都可能有幫助
揸架46關窗開冷氣，聽撚到咩
會聽到你條喉嘈到仆街其實係後面嗰架

點解個個買街車一定係mt07?
無人提NC750?又慳油又放得到頭盔

行政拘留14日

同意我最反對換喉，明明換左喉一定損失低轉扭力，係香港咁多燈位要扭力好過要極速

有無洗頭艇接送？

少廿匹 個樣太薯

新牌仔想問下大家點防盜，泊街的話

碟鎖+ GPS

各位師兄，落斜加急彎你地會點過？

我落大斜加入急彎會油門加尾brake 一齊落，hold 住個轉數同用brake 唔好比架車因為斜路扯太快，當然已經係低波 有無d 更好既方法

暗示車主係警員,冇人敢偷

轉彎盡量唔好煞車，會甩尾

我都想知
人地話應該定油
降波落brake 要直車時完成
灣中盡量定油
但成日大山落斜好都係好淆 所以龜速

一收車同縮油重心會轉移向前，個尾抓地力就下降，你係驚快就收慢啲再過囉，冇人敢笑你，翻到屋企先係贏家

同埋個坐姿 落斜好難夾得實 變左隻手成日都食力 換升高腳踏係咪會好d

R3

你試下手貼唔貼到油缸借力先，得就應該唔洗
利申未有牌，睇過下幾次彎道聖經姐，意見只供參考

唔明點解借力 你意思用隻手肘黎一齊夾住部車？

44:41開始睇

夾實你指油江? 如果唔係太慢我自己好多時都會搬身同腳 , 個彎會順好多
入彎前要減好速 , 彎心定油
brake唔好踩死 , 會overheat 個brake
踩下放下咁

落斜個人向前傾 唔夾住 咁邊度支撐身體個重量

巴打, technical嘅嘢我唔太識

以呢條喉為例，佢低轉有冇損失torque就唔知，但高轉馬力同扭力都高咗，
而且輕咗成7.1kg，會唔會可以彌補返低轉扭力損失

@妳會喜歡我嗎 巴打

5月26號有同型號超大罪 有興趣去嗎？

其實我早過你入group

想死…
到時見

巴打，我technical 都係半桶水，大家一齊研究下
高轉馬力同扭力的確高左，但低轉時其實係馬力同扭力都少左，
你睇番條curve 其實要超過65km/h條蠍子喉先快過原裝喉

你8000幾轉時扭力幾大都好，你都唔可能用8000 幾轉起步

總之改完之後，馬力大左，極速快左，65km/h之後加速快左，但係65km/h以下時比原裝加速慢

你見D PK響喉棍波車起步果陣嘈過X
唔係佢地特登玩野，而係因為佢地低轉起步無力，先要下下咁扭法，扭高轉先起到步

勸各位師兄無啦啦唔好改條喉，原廠工程師設計條喉應該有原因嘅

幾個原因
壓低成本，降低油耗，提升耐用度
工程師只係係有限budget入面砌架唔係得個快字嘅車出黎

點解要改？
通常都係貪靚，一係就好聽，果d咩安全係藉口嚟
性能上齋改條喉唔會有咩大分別，改埋intake同電腦就唔同講法。唔洗講到改完即刻龜速起步咁誇。唔好唔記得新喉都係工程師整。

唔覺得電單車改喉有幾嘈
起碼唔夠原裝牛馬嘈

我覺得啦 , 無論係喉好定其他parts好
改車其實唔一定係會加個performance
而係改到架車更加啱自己的駕駛習慣
所以改喉其實未必啱每個人
唔同牌子的喉又有唔同取向同特性
冇最好的parts , 只有最啱你用的parts

大家覺得新牌仔出 新車好定買二手車好

入灣辣住個尾迫力有助架車穩定
當然唔係叫你踩死

身邊人識睇車一定係二手性價比高

搬左車支點就變左向彎個隻腳同另一邊隻大脾

有朋友r3落罐頭sc喉 即刻唔想同佢出車
但認同你個句為靚為好聽

如果我身邊一個都冇人識，seems 都應該要出新車了？

巴打有sense
其實會出聲只係睇唔過眼太多人乜都唔知,人換佢換
基本運作原理都未知,
換條slip-on,其他intake、電腦乜都唔搞
都諗住可以多幾十匹,

為performance, 為樣靚/聲靚 都仲理解到
屌,咩為安全要條喉嘈d 真係on撚9
直接甩後段直出夠晒嘈,仲唔撚洗錢

朋友848蠍子喉
一路跟佢尾仲爽過聽交響樂團

講起848 有朋友用toce 老老實實難聽到

你有方法俾到contant我 可以同你交流下 夾到時間地點幫你睇都冇乜所謂

d羊改喉超嘈
試下西貢食個糖水
棍同羊既喉聲好唔同

都好喎。但我仲未搵車 你覺得車行定私人盤好

私人

美國佬識鬼咩

我都係輕輕印，去抵消下斜路額外帶黎既加速，我咁做入下斜灣感覺穩好多

平路入彎我通常控制好先入

太快我會印下後brake, 都係會穩左，基本上唔好縮油就ok

車要有轉數先會穩，brake 同油門可以同時做

我係咁既concept

唔係頭迫力咩？
原因係手控制力好過腳
利申真係唔係好識

不如真係考左個牌先

唔係睇過就唔會講嘅

自膠，佢係揸快嘅方式

無眼睇

入彎頭brake好易88

你唔識游水會唔會睇本游水書之後落泳池比意見

唔係話唔比討論，係你無實際操作過就judge 人地做法，比comment, 純粹係睇過d 文呀片咁。 邊個會想同你傾？

你連我講拖brake 比油門都唔知係講緊咩，就話入彎唔好煞車會甩尾

我拖/印brake 同時扭油門同收油brake 停係兩回事，點煞車呀

巴打，我上面#560 個留言想問下你意見

我唔識concept呀
我剩係知落斜入彎拖尾迫力個陣架車個重心會後移小小 前胎冇咁大負擔

利伸大山落山前碌甩過一次之後驚左 到而家落山都未落得好

不過老老豆豆 搬左身所有灣都好轉左

搬身唔好落brake彎心比油

搬左身踩唔到尾迫力 之前fb有條片影住啲車手點樣一路搬一唔踩 但太高楷了

換升高囉
不過我原裝夠用
最緊要控制好入彎前車速姿勢路線

利申: 大山行20，急屎就行250

我打左個問號問個的位巴打，比埋我點解覺得係咁嘅原因，等果位巴打話我知係咪咁，你就一句不如考左牌先達埋嚟，大佬，我都係想學下野姐

最好係乜brake都唔掂
任何brake都會影響前後胎咬地
比油要定都係同樣道理 （好似係）

入灣前減多少少
落斜轉彎中途咪唔洗再比後brake囉

利申 p牌只睇過幾條YouTube片

頭brake掂都唔好掂

咁係帶尾迫力好定唔帶尾迫力，搬身靠油門好

我都有咁諗過，什至不如啪低多粒波等架車唔會向下衝太快

已經減到得40 入彎，目的係點樣可以又快又穩

雖然唔炒係太前提

比後brake 唔係係彎入面做，入之前已係比油拖brake

轉緊先踩有d 風險

升高左 搬身慣左腳尖踩peg

同埋認同最緊要係入灣前準備好 盡量都唔好係灣心搞咁多野 始終都係馬路 寧願慢入灣心俾多啲油

又快又穩 -> 推軚 搬身
推軚架車落得快
搬身向心力大左 會冇左你唔搬身 想ball想ball個感覺
同埋搬得正確既話 架車點樣震(路面不平) 你隻腳同手會吸哂啲震 你個身軀都仲係好定 個感覺好正

前面冇車的話就係. 好多46唔知做乜鳩入大彎係愈轉愈慢, 好多時係本身已經預埋佢會減速, 拉遠晒距離, 減晒速先入彎, 都可以搞到我彎中心要減速.

試過一次有隻DC9轉轉下停撚埋喺度

我仲係推肽階段，以前炒過，訓唔得多。 搬身有咩技巧

前面有46一定係慢慢渣

縮腳 腳趾踩 半邊屎忽搬出去 心口向灣 個頭要追住個倒後鏡黎錫咁 雙手唔用力 左手可以放手都唔影響架車

屌文字好難講 其實建議上三水個啲地方玩下細車學下點搬 上面玩炒左都唔會點傷 安全地學好過你係馬路到摸索

柒左 本身想加刪除線 唔鼓勵大家飛街呀 好危險

有無咩教學片睇 好難明

我都係夜晚凌晨先出去跑山

夜山仲危險..... 46玩哂兩線

港島西還好。。。行域多利道基本上都無咩車

練下推肽，70 入域多利已經係極限。。炒過一次真係要慢慢克服

簡單易明 巴打港島撚？

南區撚

轉個彎就上山

巴打點炒

一路以為講緊個座山叫大帽山

廢柴唔上住啦

岩岩買車果時無咩點理保養d 野

其實師傅已經叫我盡快搵佢搞條車鏈，因為鏈油好乾同埋有d 鬆，佢叫我唔好重brake ,慢慢渣住先，盡快搵佢。。

點知有日追完更唔夠訓，就入個急彎都無減速，重brake 入彎就甩鏈直片埋個水馬到

波棍炒淆左，左手把淆左，鏈甩埋，尾轉向燈都斷埋

人有冇事

竟然甩鏈

損手，好彩後面無車

好彩有個26 師兄經過陪我整番條鏈，因為波棍淆左，佢仲護送我渣去最近間車房搞

26 人心地好好

所以話條鏈真係要成日check住，鏈太乾唔順就好易會死目，用油性鏈油真係要三五日要落番少少油keep住順

848本身idle都正好多啦
正如牛馬唔踩、著咗車已經好過H車

有冇邊隻介紹

sealed chain就唔洗成日落油啦
standard先要個個星期保養

想問多次 cut線步驟
1. 望鏡
2. 打燈
3. 望多次鏡
4. shoulder check
5. cut線

一般揸定考試?

考試

考試就唔好望鏡啦, 動作細,考官未必睇到

直接檸頭打燈檸頭cut

第二次擰頭最好隔耐少少,唔係佢又tick你太快cut

望到架 我一開始都係偷雞唔望，之後上師傅堂補鐘就係咁比人屌做咩唔望

望鏡 打燈 擰頭 無車過線

你唔望鏡，擰頭有車你會嚇一嚇，習慣都係望好

話就過油封鏈可以唔洗keep住睇，不過始終係條街成日行條鏈會痴埋好多沙石而磨損油封，點都要定期清潔條鏈同埋上鍊條臘去保護，上面個位巴打如果係用RK油封鏈既話建議用番RK出既專用清潔劑同埋鍊條臘，如果用普通鏈既話用油性鏈油會比較好

叫人考試唔好望鏡

次序岩 但記住唔好郁隻眼去望鏡 郁條頸

啱啱比前車燈前重dup，我dup唔切hi到佢自炒左，我應唔應該追究好 我會唔會比人告返不小心駕駛 好迷惘呀
利申 p牌仔仲有半年甩p

你憑咩追究人
你hi到佢佢可以告你 但當下你地冇報警/冇留聯絡方法多數都冇下文

我即刻行上前面同佢講，佢唔理我仲想開車走，之後我行去佢車頭攔住左佢再報警，師兄咁講即係我輸左9.9成？ 死啦，咁我咪要賠返錢比佢

心諗做乜鳩 後車撞前車輸左九成九啦
仲要欄住人報警? 你點同差佬講?
"差人叔叔 前車停燈停得好急 我跟車太貼收唔切所以撞左埋去 佢錯!"

但你講詳細d先 你同佢講左乜 報左警係咪大家一齊等差佬黎 差佬黎到講乜 到最後有冇開case

兩秒距離呀

你筆試無睇過咩叫安全車距？
仲有佢擋住你視線睇唔到支燈？

渣26做咩啄人屎忽，傷又自己傷d

喺香港後車撞前車的話九成九九九點九都係入後車數，你仲走去報官？
不過上得網講就即係證明你冇乜損傷，當攞次經驗，下次唔好喇豬豬

會唔會一陣比差人叔叔話老不

唔望下日子仲以為又到咗暑假添

經一事 蔡一智
多謝大家意見

自己申請老不

小朋友唔識嘢
其實我係咪唔需要等醫生㗎喇咁？

你等咩醫生？
醫院？咁阿蛇要開file
你就十成老不

冇人受傷係可以和解

車左我去急症，等緊，咁我依家係咪應該走好

師兄可唔可以加一加我tg比我請求下意見

tg: abc99528

唔睇好過睇⋯⋯

冇用tg呀我
同埋你其實可以直接問阿蛇

冇阿蛇問，要等佢聯絡我
其實我係咪應該走，唔睇，會好啲？
我知錯啦，下次唔敢啦

你真係太惡截住人地唔比走去捉蟲入自己屎忽

我唔識，以為係佢唔啱，點知係我on9
我依家唔見醫生係咪會好啲，話自己冇事

你有無事都無關係
反而係比你撞果個玩唔玩你
玩你唔私了，老不就釘牌或者佢條腰成日痛都有排你煩

報警拉自己

屌你老母，你有事/唔舒服咪照睇囉
醒目仔，宜家你自己冇顧安全距離撞到人，仲想屈人整傷你
E刻你睇唔睇醫生同差佬告唔告你係兩回事,on9小陣啦

收到！對唔住，細路仔唔識野

你冇對我唔住，要道歉都係搵俾你撞到個人

假設係佢正常燈位急煞車，你撞埋去
你可以參考下:
如果對家個人冇受傷，又肯俾你賠錢了事/佢直頭唔追究，簡單講姐係私下和解
咁你應該冇事，
但如果佢有受傷或者有心玩你，你都幾撚麻煩

當然前提係差佬有冇同你兩個落晒口供，
e該我估係備案開左number，未正式落簿

明白了，唔該曬師兄
依家都係等落口供，好似話會安排一次睇下和唔和解嗰啲嘢

咁你自己好醒水，咪撚又on99亂up
最好同人傾掂數私了算數

好彩你冇截低前車講數，如果唔係你都幾頭痕，送埋上門。十成9黃轉紅前車dup，你又以為佢想去冇收油啦

知道師兄，唔該曬你呀

到底幾大個先至會做啲咁戇鳩嘅野

你差D親手幫自己坐P監

啄人尾就唔會幫你快得幾多，最緊要係安全去到目的地，請保持安全距離。如果見到前車或者隔離線動作奇怪，更加要再拉遠距離

直接俾個五啦

俾著我 跌低左 幾撚想前車聽唔到聲走撚左去

但如果我係前車司機都覺得你鳩
俾你隊完仲要欄住我唔俾我走報警
報完警又傾和解

你有無cam 比條片睇下

p牌仔學dc9屈人搵食
比我係前車實玩9你

前車，我間唔中就頸痛

有心理準備加P啦
你逼左阿蛇開file

我真係恭喜你呀

想問下 學電單車去邊到最好

九龍香港定新界？你住上水我叫你去鴨駕學即係玩鳩你

九龍啊

想問下mt03 黑現貨邊到有

你錯就一定 不過前車唔理你仲想開車走 要你攔住佢先停 你可能幫其他人做左件好事

萬里達買要等幾耐？

天光道 李健- 路線偏易 八字偏難 排期耐
大球場 輝sir- 路線偏難 八字偏易 排期相對快

8月啊

唔明，咩好事？

正宗自己攞黎柒

就好似馬路上啲女人揸停線唔停直出閘鳩你 你呠佢佢怒視你一樣

越睇越有假膠feel
點會連小小基本道路知識都唔知

8月咁耐？
4月個陣打去問話3個星期

訂唔訂好

訂

落完訂就話船期遲 等驗車 乜乜柒柒架啦

CK

Its face, its fate

Trail brake?

其實唔只條喉
成架車既所有野都係原廠工程師對於成本同整體性能既妥協，所以架車出廠果陣其實就係最平衡，你是但郁一樣野，你都要花好多心思去郁埋其他野
上面講喉，喉分頭中尾段，有d 車款既aftermarket exhaust係無出晒全段，可能只係得個slip-on，而事實係，要換晒全段先有d分別出黎睇下，上面講咁換喉會無咗低轉扭力，以2017 r6為例，車架engine都係同上一代果架無分別，但上一代馬力係一百二十幾匹，今代只有118匹，想上返百二十幾匹就要換喉，之後仲要篤埋ecu
好啦馬力升咗加速同極速都快咗，咁制動系統洗唔洗升級呢？換埋條鍊同個尾齒輪咁架車又輕咗姐係又快咗，咁個避震洗唔洗較較佢呢？
改車呢家野，基本上係改一髮動全身，無財力無心機無知識既話真係建議你唔好改，尤其依家香港慈母都捉得幾勁下，出事又唔知保險肯唔肯賠

唯一可以話對性能零影響既就係個牛角同pk膠

上網睇，好似幾risk, 用前brake 入灣

邊位巴打

之前部大R走唔到
10R又走唔到

好心佢地走就盡油走
唔走就停低乖乖地
而家比人告多幾條

之前部600rr走到

我要買CBR

昂船洲大橋個架？

走得既唔係超速咁簡單啦
無牌，藏毒，醉駕之類仲唔走佬咩

女拉打

想問下師兄們雙騎停車個陣重心令到車頭會兩邊搖可以點解決
後面條友應該點坐 貼住我背隻定係點
PS 揸R3

揸住個龍頭先停
過灣時重心跟住你轉 唔好反方向

後面係女就要貼背
係仔最好唔好坐 急剎就

成條入哂極刺激

想換車
nc定mt好

R1M

下星期三有車拎,大噟王

有無人揸"電"單車, 其實係當棍定自?

香港出到牌咩

係咪呢幾架

平地台好車

電單車考試個考官都揸電動電單車

睇睇個價，又唔知邊度先叉到電 個價買到iron883

台灣gogoro唔貴，仲可以換電，不過唔出口

gogoro唔係日本仔黎架咩?

gogoro香港好實用，停停走走，但冇泊位已收皮，台灣渣電車爽到震

自膠，之前唔知睇左咩文睇左gogoro係日本野

咁電動輪椅，唔使牌費保險，可以上行人路，仲可以揸入屋叉電

有批去咗日本京都出租

但電動滑板車捉到要抄牌仲要扣分

輪椅呀，香港坐電動輪椅係大晒

打斷兩隻腳唔洗牌仲可以過紅隧

07如果養生揸大約幾錢油錢1公里？

09養生7毫幾，另外養生揸羊好過

不過呢兩年GOGORO多左壞車

點唔知呀
停車場有充電位咪充到囉
大會堂有一架

又學到野

5毫幾

zero 可以拆果兩舊電, 返公司差
不過暫時油車都係抵玩d(同細cc比)

多唔多人用自己車去考嘅呢其實？

九龍全方位都ok，但偏貴....不過D車算好

Btw九龍排期慢期同快期都耐過港島

我九龍肥左8字再係港島快期pass

港島我跟輝Sir，車唔算架架好新淨，但有幾架ok，加上佢地教得都唔錯，補左幾堂就Pass。

兩間都有幾個師傅輪住教，每個人講野唔同，要係裹面搵合適自己果套

李健好似係一對一，一對一好似好啲

鏗鏘先啱

想打電話book學車打極都打唔通呀？搵李健啦

想俾人借D意話你係book第二個時間屈鳩你鐘呀？搵李健啦

想考試冇燕梳差D試都考唔到呀？搵李健啦

宣傳易咁

巴打好大怨氣

原來等拎車日子好難過

咩車呀巴打

巴打們每月用幾錢養車

各位 巴打 想問下想學車 去邊間好啲呢？ 本身有棍van牌 想考埋棍電單車。

新手訂左架03

有新車揸都要咁表情

要等8月
黑色賣哂
藍色有現貨

R3想換對 o仔
定係儲錢換仲好

換車

換R6 再加o仔

上面有講幾間,睇你想考邊區

廳日考老強 開始有少少緊張

老強冇咩好驚

又驚落右腳又驚死火

留番路試先驚
老強堅係好易，無學生，無盲毛衝出黎。

甘又係。不過最緊要唔好落雨

早啲去到熟習下架車咪冇咁驚

唔係室內咩

報元駕。場地係室外

會嘅。諗住廳日考之前去練翻一兩個鐘先

琴日練個陣開頭死左一次火同落左一次右腳

有冇巴打買咗rebel 500?
啱啱考到牌想買車

元駕唔難啊，係路試先麻煩，天光道就多人亂行的士亂衝，元朗就多大車踩住你條線行，因為工業村條線好多死車，大車迫住借線行，好多人因為行啲又停好易落右腳，我自己第一次考都肥不適當過死車

天光道都未算亂，掃桿捕先係行人的士亂，天光道路試算好好考，係難8字

而家都未報路試。都係等pass強制之後先再報

不如你買完上黎分享下

今日去睇cb300r真身
非常靚仔
比想像中大部
盞頭燈真係

我都想
新車係咪去燦基出好？

快啲出等包膠

Well...

有冇話幾錢？

出部Yamaha r3好唔好
$56800 320cc

有無巴打推薦下易手車行 想買架150CC係私家斜路練8字

唔好買新
Btw Toda BB

點解唔好買新車
2018隻色好正

盛傳下年改版
不如買2手

P牌拎左 半年 到依家都未出車 理想300cc到

巴打咁忍得手
黎緊7月考，諗緊mt03
如果你羊，forza 300 2018
不過唔知香港幾時有

新手？執部二手玩下先

二手怕買番來要執
棍仔 預3-5萬到

揀部少咪既玩下

請問重考既話

報邊間好？

幾年前肥左就冇再考，依家想考返

學牌係咪要搞一個月

今日pass左強制但係又要再等多一個月先可以出車個感覺真係好煎熬

有冇人係motardinn買過野
我買左個airoh頭盔兩日都仲係transit to ourdispatch centre
係咪中左伏

佢話下個月先知

下星期拎車先來落雨

pass強制過幾日有得拿啦

我元駕考。佢話一個月。即刻灰左

我之前係FCMOTO買過件甲都等左一個月先送到

我都係喎
Ching咩車

想學牌出車
budget 20k
想有250cc以上
咩車好

r1m

大鷹王炸

第一次入嚟
想問下手足們cbr125r要換蠍子喉係咪一定要換全段？

外國JJ？

唔係 點解咁問

香港係CBR150R
歐美CBR125R

沙田駕駛學院考強制試 係咪落幾大雨都會繼續除咗黑雨
下星期考 好似天氣會好差

強制有蓋 黑雨阿sir 都唔返工啦

平時日日都起敬德街練，有咩難？

噢 係喎 黑雨無人翻工 屌 又問咗啲白痴問題
係怕有蓋但個地下濕就 麻煩

8字相比掃桿捕係難加禁學
路試天光道相比掃桿捕係易加上掃桿捕路試又係禁學

禁學 邊撚柒個會理？

有錢唔怕比人罰係可以唔理

學車果陣親眼見捉過幾個師兄，偷雞試一兩次ok，但練超過十分鐘容易比住客報警

晚晚揸架小忍落去練足半年都冇人理

敬德街D住客好憎學神

強制試衰左

落左右腳？

啱呀

我仲記得n年前喺觀塘考，嗰日好大雨，地下有少少水。第一個考嗰個師兄跣到派車

有無人成日夜媽媽 2 3點先出車

好多年冇玩26
以前最愛巡航，不過揸耐左出街泊骨位真心痛苦，
代步返工羊真係冇得輸

後尾想轉玩cafe 點知撞啱油頭熱潮，
啲SR,w800 個價位火箭咁升真係買唔落手

師兄們有無話渣左幾耐先克服到響街周圍渣同zip車 成日淆其他車撞埋黎

我覺得zip 車技術提升最快係你日日揸返工
香港人生活咁繁忙，
個個都訓到最後一刻先出門口，
趕時間你就會諗計快啲

不過唔係叫你鳩黎
最初由燈位前zip 開始啦，前面啲車停定哂，
過到就過，過唔到咪停喺度囉，
zip 得多你知自己架車有幾多位過，就夠膽塞車慢車zip 架啦

之後進階假日zip 住入西貢
再返工時間zip 住入紅隧

不過過隧道記住唔好一下zip 到上收費亭前，
我覺得咁樣好仆街

zip上去排3幾架車已經慳好多時間啦

再練下Zip龍翔道

有冇巴打入手左cb300r
諗緊mt03 z300定係呢部好

連登標準答案
Z300=MT03 >>>>>>>>>>> cb300r

之前架sr揸左8年，行左十鳩幾萬公里，8年後減5千蚊放返出去，個買家仲要話我放得平

新cb300r喎清

巴絲們點睇nc750x 棍版

唔係打手
你去望吓cb300r真身
一定會揀cb

就係見到cb300r 好撚j
所以先問下有冇巴打入左手

個價未出
依家訂都冇咁快交到車

你應該係早兩年放的吧，
果時個價真係超on9，同車齡公里，2手價年幾間由2萬髹升撚到4萬幾5萬
而家回落返好多，
26一走入潮流元素就升價升到on9，
仲有冇人記得當年啲vespa 去到幾錢

傳聞唔貴
可惜單肛
不過揸出黎個款完爆其他兩廠

對懷舊款無咩感覺
差唔多價會簡返 Z 同mt

個職員話應該5萬幾

絕對唔係懷舊款wo

真係唔覺個款有邊忽靚

百貨中百客
各花入各眼

等一排個易手價夠硬
到時就個個都話靚

話說有冇師兄出左忍者400？

有

同連登仔講款晒氣
300車仔睇樣做人
自己中意邊部就去馬

有無巴打玩cafe racer?

九巴都有玩？
我就考路試 都想出部cafe

有呀 想識多d cafe巴打一齊出車

有無cafe tg group入

你有性趣？

+1

你唔係玩46架咩？

SR幾乎係全球公認最好改既retro bike
連Krugger都話比佢揀一架車都只會揀SR400
連登仔最鄙視既單缸係改車神人眼中係優點
多年內堅持只有腳撻，一切都係回歸電單車既原點
呢d都係佢值錢既地方
不過四五萬的確係貴左少少
仲要香港無乜人改得靚
就咁改對clip on bar就算

你又有性趣？

我揸全原裝

咁仲保值啦
你應該賣貴5k

我有

Yes，早知原價放
巴打揸咩車呀？

z125
p牌都不如

ok la，細有細玩
不過諗住換咩車呀

新手Z300點睇？

cbr400rr
rvf400

不過有排都未換
感覺125都未摸得夠熟
等自己覺得已經玩無可玩先轉
仲要睇有無靚盤

真復古喎

舊車先有低座高
新車下下過800mm我單腳都唔掂

我份人好爛玩 咩都玩下

巴打幾高呀？

below 160

咁就真係窄啲喎

新車越出越高on99

練下呢招

第1日教仔到操路試
落雨... 好彩攞車個時停左
想問下考個陣落雨落到咩程度先會取消？
同埋8字通常要打幾多個？
今日練 平均打8個就要用1次黃金右腳

取唔取消個官話事.
我試過停咗雨半個鐘左右, 個官開車去兜個圈, 返來之後話個地濕取消.

亦試過啱啱停雨, 個地仲係濕嘅情況下繼續考.

8字打幾多個都係睇個官心情, 個官見你唔多掂就可能冇咁快叫你停. 正常就3-5個. 我當時就打完第二個個官就叫我停.

新手留名，見到rebel500覺得好靚，但冇地方放野，裝尾箱又好似唔好睇，想問下大家點處理？“咩”住個袋揸？

一早識啦
推撻再跳上去都仲得

我見佢有側袋
裝尾箱好樣衰

連側袋我都覺得麻麻 姐係要“咩”住背囊揸

好似fairing 無乜會裝箱

無啦啦關fairing咩事？

rebel巡航黎，如果尾seat袋會唔會好D？

塞車要落車推

好似fairing車款咁 無乜人會裝箱
好啲未?

咁耐只見過一架600rr有尾箱

暫時未見過一架26裝左尾箱係唔柒的

睇完相之後都係唔裝好睇

原裝跟車個啲都叫順眼

柒唔柒好主觀嘅，偉士加鐵箱襯到

仲要舊款棍版，加個2樓咁高嘅銀色不銹鋼箱

遇到骨位硬入啲撚屌泊隔離仲可以幫佢拉花

騎馬包啦

巡航車真係好毒 indian scout bobber好撚正

goldwing有尾箱唔算差

類似依種放尾seat點睇

有啲可以當背囊揹走好方便

新手第1架出rc390會否太不智？
2017 同18 有咩唔同？

等月尾學牌出到之後出架msx
冇46牌出架細cc趁未上得公路尼段時間攞路面經驗先

加價

踩單車都唔係好平衡係咪唔洗考

咁大風落唔落冚好

去到goldwing 呢啲級數梗係唔差啦，
不過喺香港玩架咁大嘅車，
我相信係觀賞性都埋收藏價值為主囉，
日常揸真係搵鳩自己笨柒

可以揹走果啲皮袋重撚到仆街
塑料果啲又唔襯架巡航

剛考到P
Cruisym 300 定 Xmax 300好？
每日出入赤柱
不過兩架都好似無乜2手盤

個人覺得日本車有保證

沙駕約左實習
而家狗屎咁大雨
個堂係咪凍過水無左?

唔一定，你夜晚上堂？夜晚就5、6點打去問下

一陣上

打左去問話無得取消
要叫我出席報到，到時導師衡量出唔出得車
但我就真係不了，又大雨又地濕好危險
焗人上

咁仆街既，我街校電話通知

無謂搵命博，跌少少錢保平安

淨係地濕其實冇乜嘢嘅. 不過夜晚落大雨呢下其實幾惡揸.
當你頭盔風鏡係水, 倒後鏡係水, 加埋後車車頭燈D光會散到你好難睇倒後鏡. 如果後車個仆街仔開大燈就得一堆光.

我新手上路，雨戰都係留番考到先

駕院落雨可以免費取消，打電話去就得
佢會好仆街咁話唔得，你要大大聲屌柒佢
落雨個地咁滑點揸？打風行雷閃電咁危險，受傷你地點賠？考試落雨都唔考啦，我練黎把柒呀？
如果佢都係唔比就話上堂阿sir講左落雨可以取消
佢問你邊位阿sir就話唔記得名，叫佢自己check電腦
總之夠惡就得

事實上係比嘅，但班office契弟成日唔肯做
你要預左開佢地拖

利申：以前中得伏多，後尾阿sir教我點屌佢啲同事

咁仆街，條友係咁拒絕我話唔得
佢話唔黎之後補堂要$295，我心諗即係買多堂姐，又唔會平d
btw又唔係好想屌人，因為番工見唔少呢d人，唔想同佢地一樣
但大雨路濕叫個新手繼續出車我覺得真係有d唔合理
太善良係香港會比人恰 唉

係，唔可以仁慈
一定要當佢哋狗咁屌
你自己諗下件事合唔合理先
唔合理就要爭取架啦
有禮貌對佢又唔work，咁即係焗住要屌先安樂啦

教多你一招
考試其實可以揀借自己用開嗰部，咁當然大前提係無人借咗
管匙果條冚家產又係會唔肯比你
又係要屌佢老母
叫佢解釋點解唔比，邊度寫咗唔得
呢招又係我阿sir教

要做西客先有一般對待，呢d平常野要屌先可以真係sad
我1 take pass左真係理得佢

報完先睇到呢單嘢，希望學嗰陣唔好落

咁你阿sir真係幾好喎

佢見我係咁中伏，落大雨照練，考試用牛肺車肥埋
埋嚟點醒我

岩岩經過燦基睇左cb300r真身，但燦基d sales真係

考到都不了
試過一次mario kart飄移 從此唔敢再落雨出車
你有玩過mario kart用電單車飄移就明我講咩

咁巴打個陣救唔救得返？

新車定2手呀？

明天攞車先來打風

觀駕?

鴨駕
所以先分享到d學院仆街野比沙駕爸打
觀駕唔同學校，無得參考

駕院原來咁仆街,好彩當時無簡佢

佢未必係特登比牛肺你
但就死都唔肯比你練開果部你

鴨駕基本上得2-3架係正常車
抽中用其他就得15分鐘重新練熟架牛肺打八字
咁當然勁人唔怕既
但可以用用開果部係咪最易pass先

度度都有仆街野
我唔係想叫人唔好報
自己衡量返就得

我好想知佢地咁做係唔係有佣金
成功拒絕考生要求佬$10/Per request
學生肥佬$100/有份參與者瓜分

當然想買新
個忍400又好正

2款車黎
我就會揀2手忍300

我知390純種跑
400就街車底faring樣
但點解會揀忍300？

你新手
390單肛座高樣衰
忍400只係300既小改，而且豬頭300會好睇d

如果考強制，其實有咩應該注意

基本上除左簡架好車外（如有），無咩特別注意

但都會有人肥

冷靜唔緊張做左9成啦，你唔係好似我咁大肥仔沖燈都冇野要注意

只係未揸夠時數習慣架車同埋強制試D車真係太虧

我覺得”台"速要夠高 試過揸架台速勁低，冇比油即死火，呀蛇過黎幫我較完成架車唔同哂

考前補1粒鐘乜都夠，除非你上堂貓王咁乜都錯

唔該曬

早少少到，夠哂時間比你練多幾輪

個啲時間唔計錢？同埋會唔會好多人睇住㗎？

考個d同考下一場個d，加埋你預10零20個

錢就應該係包左係學車度

好好好 ching解釋得好詳細

驚比人睇蝕?
我都係學仔黎架咋 仲等緊路試堂

唔係嘅 因為自己都幾想可以1take pass,早啲揸到車

有考生會帶埋親朋好友去睇 怕醜死梗

怕醜又唔會，但驚會俾自己太大壓力 一定要得咁

大把人肥，將來揸出街仲多人睇

多人睇自己架車仲Happy啦

基本上唔黃金右腳都已pass9成

鴨駕管匙條友真係撚屌黎

大雨到咁一陣兩點攞車

同車行講今日唔攞住

隻羊啱啱襯大雨揸出去一轉就乾淨晒

如果好耐冇洗過車就係，我架車上星期先洗白白洗乾淨

巴打明知今個星期落雨都咁勤力洗車

其實主要係想補少少油同打返層臘，有幾個位花咗一直冇理，夏天多落雨咁重水氣又冚住車冚好易生銹

外觀膠件唔使太勤力保養，揸幾年未壞/換車嘅就直接換過套衫算

390起圍快 尾速慢上
300級車睇自己鐘意咩樣
小忍未揸過

大鷹王條原裝軚真係..........

炒左？

人車都無事
但今日剎車剎到手抽筋
剎左都滑住去
行40，成3個車位都剎到想喊
剎到個brake都震晒

夜晚條路乾左就正常翻

原裝呔唔係問題
但你要有心理準備

當然溫in完就換左佢啦

學車先黎大雨 又冇得改期

我琴日心理準備到老連咁遠已經收油印brake

不過搵日早少少收工去三禾換左佢

駕院？

唔一定三禾既，是但一間車房都ok

三點考強制 好緊張

有冇巴打做緊車手？
想做星期六日PT
聽講Panda最高人工，
邊間最快開到工？

考成點

肥左 前轆停前左小小 出咗個格小小

係啊屌 要7日前先可以轉

邊間考?

哈利個分期係免首期?

新手留名
報左李健全餐，棍

等期考筆試

另外新手想問下有冇棍車會坐得舒服啲
200cc左右，20k下，二手

師兄都攞得好盡下wor
果個格仔應該好大

下次預隻腳踩住條黃線，你個前轆就會係格中間

自己睇#883

我前幾日打過上去問
無得改
之後巴打教要當佢地狗咁屌就得

我學神時打電話去沙駕永世都冇人聽，
上去留意下係唔係真係忙到唔得閒聽電話，睇住佢地電話響好耐都係度吹水冇人聽，但怕佢地玩我學神唔敢屌柒佢，只好親身上去改期

係大雨到佢俾你繼續練都唔會想練 啊sir就係側邊吹水

觀駕千祈唔好揀89，好易死火

多謝巴打提點
我都係報觀駕 等上堂
雖然有撚排

個陣我專簡89用wo

部部車都試下啦，記低邊部好邊部唔好

我開始學試95，覺得fail
中間試完好多部都覺得ok
到最後技巧好咗，揀咗95 嚟考試

92,97都ok

就嚟要開條list

跌兩跌個台速會變

跟住觀駕跟條LIST換晒牛肺車

其實好多唔係牛肺都比人跌到變牛肺

咁新仔渣好正常 其實用開邊架順手就邊架

不過學車前睇左片先真係差好遠 同要學識踩單車 好多同學仔比大油彈出去見到都於心不忍

89好用
我都係用89pass

曾經路試架87死火而肥

考老強我唔記得用92/93/95 pass左

92應該係最好

好似係 唔記得邊架 3架其中一架 果時考3點 專登一點幾去到等 mark定架車

不過我個人覺得觀駕路試架87 極力子唔可以吊太高 好易死火 可能小弟本身吊極力子吊得高

我記得沙駕有部 好似係 91
難揸到痴線

其實D車隔一個月都隨時唔同晒，牛肺可能整返變好車，好車就一傳十十傳百俾人輪大米到變牛肺

唔出奇架 但我果期就冇變 都係果幾架牛肺 果幾架好揸

不過我估佢地都覺得26用黎跌 都好小話整返好好

巴打咁嗰時你有冇補鐘?
如果有係自己出面補定係照用學院入邊啲車補?

巴打你考邊？

我有 我果時觀駕 老強路試都係補觀駕 印象中果時$200/一節 買三送一 老強補左一pack 路試補兩packs 但路試因為架87肥左...之後排返觀駕所謂既快期 都係用架87 pass

我係16年考

印象中果時老強考7月8 之後第一次街考11月16 肥左之後快期2月6

沙田

駕院搵出面補好似好d 補駕院好貴

貴記最抵

老強考前一日補左一個鐘就夠 除非你貓王咁

冇信心 未上老強前以為自己揸單車ok咁就打算考老強前補一堂 留堂上路試 點知一上......個感覺同單車有d分別 其實上完最後都覺得好似ok 但隔左一排再去補老強 好似食屎咁 最後用曬一pack

電你老母

新手求問
大鷹原裝肽好滑，唔咬地換石橋S20夠唔夠做？

我自己用s20 evo 暫時唔覺滑 d人話唔飛既用s20都夠 唔知真唔真 自己唔飛 覺得正正常常

石仔ok la

除左28 邊度多2手車賣
想平平地買架陳年600rr玩下
預40k左右

fb

自己小心
近期見有部放緊
不過我知乜事

有幾個子彈窿個部?

有無人一陣2點半出車

睇緊車，又係600rr同r6，都想知咩事

冇咩既
呢d跑車實炒過
我發夢有d係total之後再砌返呢

你當我係新車sales搵生意聽完就算啦

準備

第一次做